(fb洩密)特朗普助選公司, 大股東竟是「中國人」, 疑具軍方背景

2018年10月15

捲fb洩密 劍橋分析大股東曝光
港奇女子夥紅頂商人 諜戰下中美逢源

有傳亞馬遜及蘋果早於2015年已發現被植入晶片，惟上述公司各自發聲明，否認傳聞。

早前不少facebook賬戶無故「被登出」，facebook確認2,900萬用戶資料外洩。事實上，facebook去年捲入一宗涉密風波，英國劍橋分析（Cambridge Analytica）涉嫌在未經許可下，取用facebook用戶資料作分析，以協助特朗普贏出美國總統選舉。《壹週刊》獲得一份劍橋分析的股權分佈名單，投資者中，包括特朗普金主美國億萬富豪默瑟（Robert Mercer）的女兒麗貝卡（Rebekah Mercer），投資額逾700萬美元。投資額最多的則是一名持香港身份證的內地女子彭程（Sandy Peng），投資額高達1,500萬美元（折合約1.17億港元）。

本刊發現，這名奇女子曾在證監會任職國際事務，與「紅頂商人」高振順關係密切，拍住上搵食，兩人已另組新數據公司Emerdata Limited（EL）。美國中期選舉逼近，中國寄望共和黨敗選，會令特朗普改變對華政策。特朗普曾在twitter發表言論，意指中國操控選舉。數據公司捲土重來，耐人尋味。

撰文：詹詠渝

本刊獲得劍橋分析的股權分佈名單發現，投資額達1,500萬美元的彭程籍貫山東，年約30多歲，報稱是香港人，畢業於英國劍橋大學，其履歷稱曾在香港證監會工作，市場傳聞她具軍方背景，但未能證實。現時在文化傳信（343）旗下的Ucan Group擔任行政總裁及Fission Capital的合夥人，經營與區塊鏈及虛擬貨幣相關業務；她跟高振順關係密切，文化傳信2015年獲高振順入股。彭程instagram內除了不少有出國公幹及旅遊的照片，還有跟不少名人的合照，包括董建華，她亦把一張與高振順的合照上載。

香港仔變紅頂商人
高振順在皇仁書院中五畢業後，先後做過導遊和裁縫，認識他30年的蕭若元曾在網台節目大爆對方身世，指他去過菲律賓做找換店生意，賺到第一桶金，亦曾有內地報道指他炒外滙賺得過百億元。高振順並多次將工業股重組分拆賣殼，故有「工業股殼王」之稱。近年有沾手的股票都得以大升，可謂「點石成金」。不過，令其身份更神秘的是他成功游走中美之間。4年前佔中前夕，蔡東豪亦因為在高振順旗下精電國際（710）任行政總裁期間，遇上「恐懼」，最後結束了他一手創立的「主場新聞」。

由殼股玩家變身紅頂商人的高振順，是先豐的副董事長，先豐主要業務在非洲及內地地區從事航空及物流，以及私人安保業務。根據年報披露，中國中信透過子公司持有先豐16.39%股份。5位執行董事中，有3位是中信或其關聯企業的員工或前員工。「一帶一路」發展下，習近平及其他國企不停走訪非洲塞內加爾、盧旺達及南非等國家，帶來不少發展機遇。先豐與國企關係緊密，外電報道，自2015年起大部份國企的私人安保合約主要由先豐負責。

原班人馬組新公司

先豐主席Erik D. Prince卻是美國私人軍團黑水（Blackwater）的創辦人。黑水受僱美國政府，以參與伊拉克戰爭聞名。Prince本身都有家底，身家以億美元計，大學畢業後加入了美國海軍，成為海豹突擊隊隊員。冷戰期間，美國大減軍費，故欲租用私人訓練場地作培訓。Prince得知後，出售家族生意後再買地讓美國作軍事訓練基地。其後創辦黑水，受到美國軍方及中央情報局（CIA）重用，估計黑水多年所得收入高達20億美元。不過，奧巴馬08年競選時，主張停戰牌，矛頭指向黑水，令黑水捲入為數不少的違法行為的訴訟，他才結束黑水生意。他現為美國總統特朗普的支持者，更曾捲入「通俄門」風波。

劍橋分析向客戶介紹可透過市場調查、實施針對式的廣告等服務，協助政治團體或企業「改變用戶的行為」。客群除了來自商界，亦有不少來自政界。劍橋分析多次參與共和黨總統候選人的選戰，包括特朗普。事實上，劍橋分析自被市場踢爆洩密後，已暫停運作，在美國中期大選前夕，高振順以及主要人馬已另組新數據公司Emerdata Limited（EL），包括劍橋分析首席數據官Alexander Tayler及母公司SLC集團總裁Julian Wheatland，從事數據處理、寄存等服務。翻查英國註冊處資料，劍橋分析執行長Alexander Nix與高振順亦是執行董事。EL董事局同時包括彭程及支持特朗普的最大金主Robert Mercer的女兒。

本刊發現，高振順與彭程「拍住上」，除了數據公司，還跟上潮流，在香港大搞區塊鏈及虛擬貨幣業務，兩人今年初合組公司East Harvest入股品牌中國（863），涉資5.96億元。East Harvest其他股東還有Bitcoin（比特幣）交易平台ANX聯合創辦人盧建邦、Huge Madden。在Fission Capital經營與區塊鏈及虛擬貨幣相關業務的彭程，在社交媒體上，常上載她出席與區塊鏈及虛擬貨幣相關論壇的照片。East Harvest入股品牌中國之時，正值虛擬貨幣最當紅時期。由於市場憧憬品牌中國染上「Bitcoin概念」，故股價一度上升逾9成；兩人因而大賺一筆。

「殼王」眼光向來獨到，近日市場上另一單關於虛擬貨幣的「刁」亦與他有關。這單刁由「殼后」朱李月華旗下金利豐（1031）負責，桐成控股（1611）今年8月公佈賣盤，大股東以2.72元出售約71.67%股份予加密幣交易平台「火幣網」，買方為Trinity Gate及Huobi Global Limited。翻查港交所通告，高振順的先豐今年3月向Trinity Gate配股集資逾8億元。

拍住上靠收購大賺

彭程曾向一份虛擬貨幣媒體指，「我們和火幣一起參與了這次收購行動，並相信火幣在這個領域的豐富經驗。這一新型工具創造了制度和規範的國際平台，將成為火幣未來可能決定探索的任何國際和機構相關業務的理想啟動平台」。
一年前，中國政府下達加密貨幣交易及ICO的禁令，令大陸的加密貨幣公司來港營業。桐成復牌後，股價曾急升逾一倍，高振順與彭程合力大賺一筆，逾億投資英國公司無難度，假如大數據能成功控制操控選舉，便可立下大功。

彭程在社交媒體上載不少與政商界名人的合照，包括董建華。

先豐主席Erik D. Prince是美國私人軍團黑水創辦人，現為美國總統特朗普支持者，曾捲入「通俄門」風波。

虛擬貨幣變有形「殼股」
比特幣交易平台ANX在2017年搞了ICO（Initial Coin Offering），即類似IPO；惟IPO是通過發行股票集資，ICO則是透過「代幣」進行融資。ANX當時的ICO共發行2,500萬個OAX代幣，並收取另一種虛擬貨幣「以太幣」換取OAX幣。
當時ANX在該次ICO中共籌集了52,301個以太幣，當時以太幣約為358美元水平，市值1.46億港元。

其後，以太幣曾經最高升值至1,215美元，以52,301個以太幣計算，市值已達4.94億港元。ANX與高振順今年初以總代價5.95億元入股品牌中國，ANX與殼王分別佔60.42%及32.87%。推算ANX大約出資3.57億元入股品牌中國，而早前透過ICO籌集所得的以太幣，市值已接近5億元，故可支持ANX入股。以太幣現價已重回191美元水平，故ANX是接近在以太幣高位套現入股品牌中國。
透過「另類」財技，將無形的虛擬貨幣轉為有形的「殼股」，既可將大量虛擬貨幣套現，又毋須承受虛擬貨幣波動的價格。

補充

英國政治顧問公司「劍橋分析」承認為特朗普助選
2018年3月21日 10:55

【Now新聞台】Facebook用戶資料被擅取事件不斷發酵，涉嫌利用資料干預前年美國總統大選的英國政治顧問公司「劍橋分析」宣布，暫停行政總裁尼克斯的職務並進行獨立調查。Facebook就指被「劍橋分析」欺騙，對此感到憤怒。

Facebook被揭發五千萬名用戶的個人資料遭英國政治顧問公司「劍橋分析」未經授權擅取，被批評保障用戶私隱不力。Facebook周二發聲明回應，似乎要歸咎「劍橋分析」，指「劍橋分析」欺騙了他們，他們感到憤怒，正收集更多資訊以採取適切行動，承諾會盡力保護用戶資料，Facebook早前已表示將委派第三方機構審核「劍橋分析」。

英國第四頻道的新聞台，周二繼續播出多條偷拍片段顯示「劍橋分析」，涉嫌曾利用擅取的Facebook用戶資料干預前年的美國總統選舉。片段中「劍橋分析」行政總裁尼克斯承認曾多次與特朗普會面，並利用Facebook用戶個人資料為他制訂宣傳策略。

尼克斯在早前播放的片段中聲稱，可利用金錢和女色等手段製造黑材料，抹黑競選對手。「劍橋分析」起初否認公司涉及任何違規操作，批評報道失實，到周二又宣布暫停尼克斯的職務，指他在片段中的說法並不代表公司的價值觀和行動，會對其行為展開獨立調查。

隨着事件不斷發酵，多國決定介入調查事件。英國的資訊專員向法院申請搜查令，深入調查「劍橋分析」的伺服器。國會一個委員會就要求傳召Facebook行政總裁朱克伯格接受提問。

美國聯邦貿易委員會亦決定調查Facebook有否違反使用個人資料的條款。

有幾多幫希拉里助過選？點埋名囉唔該

一定無「劍橋分析」份

咁即係支那有今時今日，支那人自己簡

可能唔同派系姐 有人想侵侵整雜種落黎都唔奇

華爾街竟是希拉里助選公司大股東？
華爾街涉嫌影響美國選舉？
希拉里助選團裡竟有中國人？

同一個邏輯 左膠報從來都唔會報架
而e d報導最on9係 2016年 中國人做咩公司根本就冇問題
佢將2018既中美戰爭邏輯套落2016年既社會度？
真係話冇fake news都唔撚信

黎智英助手係共和黨人， 點會係左膠報?

況且我都唔支持死肥希， 我係支持魯比奧， 彭斯呢類共和黨人。

侵侵一定係會俾傳媒迫害

得連登仔先識欣賞佢

即係支那養大雙因狼狗咬自己春袋？

呢單野連登仔又要扮睇唔到了

開頭輿論吹到侵侵上就美國收得皮

你唔俾人本身就係想幫侵贏??

肥老泥養的狗(花膠台)狂屌共和黨人全部係禽獸

有飯狗開始9up 狂spin

肥佬黎養住既陶傑， 咪一直狂捧共和黨。

另一方面，肥佬黎養住既李怡， 咪一直支持本土派。

美國佬政治計算， 無中國人咁簡單。

識時務者為俊傑呀

你睇下樓主係咩名先啦
一早慣哂

肥佬黎養住既陶傑
真係人唔笑狗都吠

你自己都係活躍連登仔扮咩局外人=,=

姐係又點撚樣?

支那婆助攻特朗普等佢兩年後收自己皮

證明特朗普所言正確

特朗普稱中國黑客攻希拉里電郵 促FBI嚴查

國情動向 15:34 2018/08/29

美國總統特朗普當地時間周三（28日）兩度發表推文（Twitter）稱，中國黑客入侵前美國民主黨總統候選人希拉里的電郵。

他在最新一則推文稱：

「希拉里的電郵，其中有許多是機密訊息，被中國黑客入侵了。接下來聯邦調查局（FBI）和司法部最好採取行動，否則，在他們之前犯下諸多過失後（FBI局長前科米、FBI前副局長麥卡比、FBI前探員史卓克、前競選團隊外交政策顧問佩奇、司法部前官員奧爾、外國情報監視法案FISA、黑檔案等），他們的信譽將永不復返！

成件事最好笑係支那造錯皇
為人作嫁衣裳

侵仔都係落台俾rubio做啦

我想支那快啲死

做乜撚野篇文

文不對題

一時又cambridge analytics
一時又個人介介
一時又講虛擬貨幣歷史價位
跳得好快睇得好辛苦

到底佢點樣同侵侵助選法
可唔可以單刀直入

依家啲記者係咪除左奶共就乜都唔識